%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{1}[Généralisation de l'inégalité de Markov]
Soit $X$ une variable aléatoire réelle discrète admettant un moment d'ordre $r \in \N*$. Montrer que
  \[
  \forall x \in \R>, \quad \mathbb{P}(|X| \geqslant x) \leq \frac{\esperance\left(|X|^{r}\right)}{x^{r}} .
  \]

\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
